<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>Notice</title>
    <link href="/2100/01/01/%E7%BD%AE%E9%A1%B6%E9%80%9A%E7%9F%A5/"/>
    <url>/2100/01/01/%E7%BD%AE%E9%A1%B6%E9%80%9A%E7%9F%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="投稿mail是-106-120-x74-x71-115-97-x73-x72-64-x6f-x75-116-x6c-x6f-x6f-107-x2e-x63-111-109-直接发就行，每周两次查看来件"><a href="#投稿mail是-106-120-x74-x71-115-97-x73-x72-64-x6f-x75-116-x6c-x6f-x6f-107-x2e-x63-111-109-直接发就行，每周两次查看来件" class="headerlink" title="投稿mail是&#106;&#120;&#x74;&#x71;&#115;&#97;&#x73;&#x72;&#64;&#x6f;&#x75;&#116;&#x6c;&#x6f;&#x6f;&#107;&#x2e;&#x63;&#111;&#109; 直接发就行，每周两次查看来件"></a>投稿mail是<a href="mailto:&#106;&#120;&#x74;&#x71;&#115;&#97;&#x73;&#x72;&#64;&#x6f;&#x75;&#116;&#x6c;&#x6f;&#x6f;&#107;&#x2e;&#x63;&#111;&#109;">&#106;&#120;&#x74;&#x71;&#115;&#97;&#x73;&#x72;&#64;&#x6f;&#x75;&#116;&#x6c;&#x6f;&#x6f;&#107;&#x2e;&#x63;&#111;&#109;</a> 直接发就行，每周两次查看来件</h1><h3 id="本网站用于记录我们聚会时，平时生活中的一些感动，文章的内容并不做限制，但是希望大家可以认真对待自己所写的每一篇收获和感动。"><a href="#本网站用于记录我们聚会时，平时生活中的一些感动，文章的内容并不做限制，但是希望大家可以认真对待自己所写的每一篇收获和感动。" class="headerlink" title="本网站用于记录我们聚会时，平时生活中的一些感动，文章的内容并不做限制，但是希望大家可以认真对待自己所写的每一篇收获和感动。"></a>本网站用于记录我们聚会时，平时生活中的一些感动，文章的内容并不做限制，但是希望大家可以认真对待自己所写的每一篇收获和感动。</h3><h3 id="诗歌和录音由于在本地存储会导致每次上传到网页很慢，因此暂定存在云盘当中，但是国内的云盘会被和谐，所以打算使用国外的云盘存储，到时候大家可以在网站访问云盘（需要魔法）"><a href="#诗歌和录音由于在本地存储会导致每次上传到网页很慢，因此暂定存在云盘当中，但是国内的云盘会被和谐，所以打算使用国外的云盘存储，到时候大家可以在网站访问云盘（需要魔法）" class="headerlink" title="诗歌和录音由于在本地存储会导致每次上传到网页很慢，因此暂定存在云盘当中，但是国内的云盘会被和谐，所以打算使用国外的云盘存储，到时候大家可以在网站访问云盘（需要魔法）"></a>诗歌和录音由于在本地存储会导致每次上传到网页很慢，因此暂定存在云盘当中，但是国内的云盘会被和谐，所以打算使用国外的云盘存储，到时候大家可以在网站访问云盘（需要魔法）</h3><h3 id="文章投稿尽量通过word发过来，安全一点。如果有主次标题也需要标出来，如果没有就不用"><a href="#文章投稿尽量通过word发过来，安全一点。如果有主次标题也需要标出来，如果没有就不用" class="headerlink" title="文章投稿尽量通过word发过来，安全一点。如果有主次标题也需要标出来，如果没有就不用"></a>文章投稿尽量通过word发过来，安全一点。如果有主次标题也需要标出来，如果没有就不用</h3><h3 id="图片到时候应该会在导航里面添加一个入口，开一个网页存放各种照片和图片"><a href="#图片到时候应该会在导航里面添加一个入口，开一个网页存放各种照片和图片" class="headerlink" title="图片到时候应该会在导航里面添加一个入口，开一个网页存放各种照片和图片"></a>图片到时候应该会在导航里面添加一个入口，开一个网页存放各种照片和图片</h3>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>通知</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>旷野四十二站-04-红海前三站</title>
    <link href="/2024/08/25/%E6%97%B7%E9%87%8E42%E7%AB%99-04/"/>
    <url>/2024/08/25/%E6%97%B7%E9%87%8E42%E7%AB%99-04/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h1><p>我想我们已经在心里有了一个大致的轮廓，我们知道重点是在哪，我们这一篇信息就要开始走这条旷野道路，首先我们要看前三站—红海前的三站，分别是疏割,以倘,密夺。开始前，我想应该要先看一些地理和考古的证据，首先有一节经节告诉了我们以色列人从兰塞起行出埃及的路线是如何的。</p>    <div class="fold">      <div class="fold-title fold-default collapsed" data-toggle="collapse" href="#collapse-63d0b735" role="button" aria-expanded="false" aria-controls="collapse-63d0b735">        <div class="fold-arrow">▶</div>出13:17-18      </div>      <div class="fold-collapse collapse" id="collapse-63d0b735">        <div class="fold-content">          <p>【出13:17】法老容百姓去的时候，非利士地的道路虽近，　神却不领他们从那里走，因为　神说：“恐怕百姓遇见打仗后悔，就回埃及去。”<br>【出13:18】所以　神领百姓绕道而行，走红海旷野的路。以色列人出埃及地，都带着兵器上去。</p>        </div>      </div>    </div><h1 id="红海前三站"><a href="#红海前三站" class="headerlink" title="红海前三站"></a>红海前三站</h1><h3 id="出埃及的路线"><a href="#出埃及的路线" class="headerlink" title="出埃及的路线"></a>出埃及的路线</h3><p>这里还有一张图片，我想也是很有帮助的图片。有些人觉得以色列人出埃及是没有神迹的，觉得以色列人出埃及走的是靠近北部的地区。但是呢，考古资料给我们看见说在北部的道路—就是非利士地的道路，好像也叫做荷鲁斯之路，这一条道路是总共有23个堡垒的，所以这一个道路是很困难去走的，因此神说恐怕百姓遇见打战后悔就回埃及地去。这是一点，所以神不让他们走北边非利士地的路，而是往南走，圣经也很清楚的说明了，第18节都带着兵器上去，这一个上去真的很准确，因为大家如果有印象，我觉得这一个上去大家是知道怎么一回事，我们说西乃半岛北部地势较低南部有约17座的高山，是比较高的。所以圣经告诉我们，都带着兵器上去，神的话语是这样准确的，所以我们看见以色列人是往南走到疏割然后再往下走的。</p><p><img src="https://www.chineseapologetics.net/archaeology/Exodus-crossing-002.gif" alt="出埃及大致路线"></p><h3 id="过红海的大致地点"><a href="#过红海的大致地点" class="headerlink" title="过红海的大致地点"></a>过红海的大致地点</h3><p>选择红海的前三站来说，我想这是按着红海前和后来分的，也许这前后是完全不一样的概念，但是我们知道这是把红海当做了一个分界线。圣经提到以色列人过红海，我们从来没有仔细去研究过这个红海到底是什么，现在希望我们有一点了解。</p><p>首先，红海在希伯来原文中是yam suph，意思是芦苇海（sea of reeds）这和现在和红海并不完全是一个概念，那些认为以色列人出埃及过的是很浅的一片水滩，说不存在神迹带他们过红海，他们就拿这个来说话。但是一方面刚刚考古的资料告诉我们，另一方面圣经也告诉我们，这是错误的。所以我们再看这一个芦苇海，我们看他们从兰塞到疏割到以倘再到密夺。</p><blockquote><p>【出14:2】“你吩咐以色列人转回，安营在比哈希录前、密夺和海的中间，对着巴力洗分靠近海边安营。</p></blockquote><p>这有一处的经文，我们看一下，神叫摩西吩咐以色列人转回，然后出现了四个地标，比哈希录，密夺，海，巴力洗分。我想可以靠着这四个地方来大概定一下过红海的大致位置。有人说是在苏伊士运河的海口，但是不能因为它现在叫做红海，以前也在红海内就说它是过红海的点。</p><p>比哈希录的意思是运河或山峡的出口 Mouth of the gorges or canals。这说明比哈希录是靠近海口的地方，另一个是叫做巴力洗分，我们知道巴力是偶像的，巴力洗分是当时水手们的守护神，我们就知道这一个地方也是靠近海边的，而且现在考古也有发现有邱坛在那边。密夺的地理位置现在也有考古证明，以倘是密夺的上一站，圣经中的描述是“旷野边的以倘”所以这一个以倘是很靠近海边的，下一站耶和华神要他们转回，但是具体转回的方向我们不知道，但是这个以倘是旷野边，其实可以在图上看见是有一条运河从地中海经过巴拉湖，亭撒湖的，在现在的西乃半岛和阿拉伯半岛中间的那部分红海北部有一个地方是叫以拉，还有个地方是以旬迦别，这个以旬迦别已经不是海湾口了，而是离海有一点点距离，所以当时的海平线会更高。所以刚刚我们有看见古代的运河，在当时海平线是可以盖过现在的红海，亭撒湖，苦湖的，所以大概来看这个过红海的点，是在比哈希录和巴力洗分的中间，也许会是在古代的巴拉湖，但是我们大概有一个知道就行。</p><blockquote><p>这一篇信息也许会相对长一点，因为我希望能够紧密地把地理知识和每一站的教训是如何放在一起，视频可能是分成了两部分，但是我们要把这个连起来看，才是一幅清晰的画面。</p></blockquote><h3 id="第一站-疏割"><a href="#第一站-疏割" class="headerlink" title="第一站-疏割"></a>第一站-疏割</h3><p>在上篇的信息中已经提到过，疏割是棚的意思，是以色列人从兰塞出来第一个安营的地方，他们是从兰塞开始的，就跟耶稣是从伯利恒动身，从马槽起行是一样的。所以我们今天也从马槽起行，我们跟随羔羊的足迹，往下走。我想这一站就简单地带过了。</p><h3 id="第二站-以倘"><a href="#第二站-以倘" class="headerlink" title="第二站-以倘"></a>第二站-以倘</h3><p>以倘是旷野42站中的第二站，我想这里要读一处的圣经。可以帮助我们来学习这一个以倘的功课，读出13:20-22</p>    <div class="fold">      <div class="fold-title fold-default collapsed" data-toggle="collapse" href="#collapse-dd2fd4d4" role="button" aria-expanded="false" aria-controls="collapse-dd2fd4d4">        <div class="fold-arrow">▶</div>出13:20-22      </div>      <div class="fold-collapse collapse" id="collapse-dd2fd4d4">        <div class="fold-content">          <p>【出13:20】他们从疏割起行，在旷野边的以倘安营。<br>【出13:21】日间，耶和华在云柱中领他们的路；夜间，在火柱中光照他们，使他们日夜都可以行走。<br>【出13:22】日间云柱，夜间火柱，总不离开百姓的面前。</p>        </div>      </div>    </div><p>20节他们从疏割起行，在旷野边的以倘安营，我们已经从马槽起行，从伯利恒动身了，我们到了第一站接下去到第二站，乃是在旷野边的以倘。旷野边是什么意思呢，旷野边给我们看见是离旷野很近的地方，旷野边可以不在旷野，但是我们已经可以看见旷野了，那一个大而可畏的旷野已经慢慢出现了。我们知道，我们从前在埃及是可以靠着尼罗河生活，尼罗河就做我们的生命线，尼罗河泛滥的时候我们就得了富足，所以那一个生活我们不需要有担心，那一个的生活是舒服的，因为尼罗河是定期泛滥的，我们不需要有祷告，只要有尼罗河。但是我们今天已经出了埃及，走过疏割到了旷野边的以倘，这时候我们看见前面是漂流无定的旷野，所以在以倘乃是尼罗河和旷野的那一个点，我们接下去走的是旷野道路。世界，埃及和尼罗河在我们出埃及，在我们得救以后就被我们丢在后头了。当然大而可畏的旷野，我们没有能力去走，一个长年在安舒环境中生活的人，看见旷野的生活是无定的，在旷野是没有方向的，我们走不了，所以只有神行神迹，我们才能走旷野的道路，才能过旷野的生活。</p><p>神以爱的神迹多方眷顾我们，所以我们可以有能力走这个道路，21节我们看见日间有云柱，夜间有火柱，这使得以色列人在日夜都能行走，这就是神迹。第22节日间云柱，夜间火柱，总不离开百姓的面前。这一个总不离开百姓面前什么意思呢，侧面说百姓是不能离开那一个云柱和火柱的，白天百姓看的清楚，这个时候有云柱，晚上我们的感觉会弱，所以有火柱引导我们，这一个云柱乃是指着圣灵说的，林前10：2 百姓都在云里和海里归入了摩西，从海里归入是指着受洗说的，云里就是指着圣灵说的，所以我们看见云柱在白天来引导以色列人，圣灵用微小的声音来向我们说话。在晚上有火柱来引导我们，晚上我们是迷迷糊糊的，我们做事不如白天，所以神用火柱来带领我们，火柱是指着圣经，神的话说的。圣灵在里面工作，圣经在外面提醒我们，一个里面一个外面，里应外合。神就这样用神迹带领以色列人在以倘的生活，所以一个基督徒从开始，最基本的就是需要云柱需要火柱的带领，那就是说我们从开始就需要天天读经天天祷告，因为圣经说是总不离开他们。</p><p>这里有几个的见证，第一个是陈希曾弟兄的女儿，她在圣保罗10岁的时候就信主了，但是女儿信主以后，陈弟兄没有给女儿讲太多的知识，什么该做什么不该做。当一天，这个女儿要给祖父准备礼物，她买了一支金笔，她的哥哥看见了，就对她说把金笔给他，女孩子还是送一些手帕会比较好，但是女儿不肯给哥哥，因为她想把最好的给祖父。后来生日当天，发现是哥哥把金笔给了祖父，于是就让母亲去问女儿，女儿说拒绝了哥哥以后，胃里一直讲话一直讲话，讲到她都哭了，小小的也不懂什么是圣灵的感动，就这样她把笔给了哥哥。我们看见圣灵的感动不是过很长时间才有，乃是起初就在，从很小的时候就开始。</p><p>第二个讲到是一个姊妹，她非常怕黑，所以晚上都把圣经垫在枕头下睡觉，有一天呢她看到圣经上的几个字“不要怕”，于是她就好奇“不要怕”在圣经里出现了几次，所以她就查阅圣经，最后发现圣经里总共出现了365次的不要怕，姊妹就说圣经既然有365次的“不要怕”，那我一天用一次，一年刚好365次，从那以后她就不把圣经垫在枕头底下睡觉了。</p><p>最后提到王明道弟兄，有个弟兄是刮胡子怕刮到脖子，所以刮着刮着就不敢刮了。有一次这个弟兄去问王明道弟兄这么多年风雨的日子里学了什么功课，王明道弟兄说了一句话“不要怕”</p><blockquote><p>所以不管是一个刚到了以倘的小女孩，刚学习了云柱火柱的功课，她就开始有圣灵和神的话在引导，到了生命老练的时候，也是有这样的云柱和火柱，这一个开始就是一直到最后，就是日间云柱夜间火柱的生活。</p></blockquote><h3 id="第三站-密夺"><a href="#第三站-密夺" class="headerlink" title="第三站-密夺"></a>第三站-密夺</h3><p>我们知道以色列人过红海就是在比哈希录，密夺和巴力洗分的附近，所以到了密夺就是要过红海了。</p><p>密夺乃是是塔的意思，我之前可能没有把这个密夺的意思说了，但是我们现在看也不晚，西乃半岛是产绿松石和铜矿的，埃及人喜爱这个，就会打发奴工去做工，那么这个塔是要监督奴工的作用。在密夺，以色列人要过红海了，塔在这里乃是指着一个见证说的。“都在云里海里受洗归了摩西”刚刚提到了云柱乃是圣灵对我们的引导，这一个海乃是指着受洗而言的。所以这里的密夺乃是见证我们的受洗。这一个受洗，是是我们埋葬了，我们已经死了，保罗在加6：14节说</p><blockquote><p>【加6:14】但我断不以别的夸口，只夸我们主耶稣基督的十字架。因这十字架，就我而论，世界已经钉在十字架上；就世界而论，我已经钉在十字架上。</p></blockquote><p>是的，我们受浸以后，世界与我而言是已经钉在十字架上，我于世界而言是钉在十字架上，世界于我是了了，我于世界也了了。所以受浸是与世界脱离，乃是见证我们不属世界乃是属基督，是埋葬的人，从水里上去也是在基督里新造的人。有些人只信主耶稣不受浸，但是这一个受浸是我们应该去做的一个见证，是向着世界和世人的见证，所以在密夺乃是见证我们受洗，见证我们与世长辞，过了红海，就把那一个埃及远远丢在后面，这乃是密夺的功课，见证。</p><p>我们基督徒从相信接受耶稣开始，我们就从马槽起行，然后我们到了以倘有圣灵和圣经来引导我们，到了密夺见证我们不再属世界了，这三站乃是起初的三站，也是非常重要的三站。因为现在的基督徒有的没读经，没祷告，有的只相信不受浸，这些是开头的，我们都要去做的，希望大家也可以帮助边上的弟兄姊妹或者刚相信的朋友们，有一个好的起头，接下来的路才好走。</p><h1 id="视频"><a href="#视频" class="headerlink" title="视频"></a>视频</h1>    <div class="fold">      <div class="fold-title fold-default collapsed" data-toggle="collapse" href="#collapse-1f6dadab" role="button" aria-expanded="false" aria-controls="collapse-1f6dadab">        <div class="fold-arrow">▶</div>视频资源在这里！！      </div>      <div class="fold-collapse collapse" id="collapse-1f6dadab">        <div class="fold-content">          <p>打开需要科学上网工具!<br>如果已经有了科学上网工具，直接点击下方链接即可。<br><a href="https://www.youtube.com/watch?v=tlyLpY-yCzQ&list=PLgBKr0eAn0fieEcWZ8J_vdQKpti95KC0k&index=3">旷野42站-04-红海前三站01-视频资源</a></p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=9c-Pm-1LEGo&list=PLgBKr0eAn0fieEcWZ8J_vdQKpti95KC0k&index=5">旷野42站-04-红海前三站01-视频资源</a></p><p>若没有，请参考下方链接的教程<br><a href="https://summerday00.github.io/2024/08/22/%E7%A7%91%E5%AD%A6%E4%B8%8A%E7%BD%91%E6%95%99%E7%A8%8B/">科学上网-Use the Internet scientifically</a></p>        </div>      </div>    </div>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生命的成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>旷野四十二站</tag>
      
      <tag>陈希曾</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>旷野四十二站-03-基督徒的旷野之路</title>
    <link href="/2024/08/24/%E6%97%B7%E9%87%8E42%E7%AB%99-03/"/>
    <url>/2024/08/24/%E6%97%B7%E9%87%8E42%E7%AB%99-03/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h1><p>一切都是神的旨意和计划，旧约把以色列人在历史上的足迹留给我们看，以色列人从前在埃及是为奴的，是做苦工的，但是神藉着摩西带领他们出了埃及，并且不仅出埃及，还要走旷野道路，这一个旷野上的脚印是清晰的。在神的计划中，祂也要带领我们走旷野道路，我们得救，接受羔羊的宝血，涂抹在心门的门楣和门框上，我们接下来就要走旷野道路。</p><h1 id="基督徒的旷野之路"><a href="#基督徒的旷野之路" class="headerlink" title="基督徒的旷野之路"></a>基督徒的旷野之路</h1>    <div class="fold">      <div class="fold-title fold-default collapsed" data-toggle="collapse" href="#collapse-bee83a2f" role="button" aria-expanded="false" aria-controls="collapse-bee83a2f">        <div class="fold-arrow">▶</div>民33:1-50 出17:1      </div>      <div class="fold-collapse collapse" id="collapse-bee83a2f">        <div class="fold-content">          <p>【民33:1】以色列人按着军队，在摩西、亚伦的手下出埃及地所行的路程（或作“站口”。下同）记在下面。<br>【民33:2】摩西遵着耶和华的吩咐，记载他们所行的路程，其路程乃是这样：<br>【民33:3】正月十五日，就是逾越节的次日，以色列人从兰塞起行，在一切埃及人眼前昂然无惧地出去。<br>【民33:4】那时，埃及人正葬埋他们的长子，就是耶和华在他们中间所击杀的，耶和华也败坏他们的神。<br>【民33:5】以色列人从兰塞起行，安营在疏割；<br>【民33:6】从疏割起行，安营在旷野边的以倘；<br>【民33:7】从以倘起行，转到比哈希录，是在巴力洗分对面，就在密夺安营；<br>【民33:8】从比哈希录对面起行，经过海中到了书珥旷野；又在伊坦的旷野走了三天的路程，就安营在玛拉；<br>【民33:9】从玛拉起行，来到以琳（以琳有十二股水泉，七十棵棕树），就在那里安营；<br>【民33:10】从以琳起行，安营在红海边；<br>【民33:11】从红海边起行，安营在汛的旷野；<br>【民33:12】从汛的旷野起行，安营在脱加；<br>【民33:13】从脱加起行，安营在亚录；<br>【民33:14】从亚录起行，安营在利非订，在那里百姓没有水喝；<br>【民33:15】从利非订起行，安营在西奈的旷野；<br>【民33:16】从西奈的旷野起行，安营在基博罗哈他瓦；<br>【民33:17】从基博罗哈他瓦起行，安营在哈洗录；<br>【民33:18】从哈洗录起行，安营在利提玛；<br>【民33:19】从利提玛起行，安营在临门帕烈；<br>【民33:20】从临门帕烈起行，安营在立拿；<br>【民33:21】从立拿起行，安营在勒撒；<br>【民33:22】从勒撒起行，安营在基希拉他；<br>【民33:23】从基希拉他起行，安营在沙斐山；<br>【民33:24】从沙斐山起行，安营在哈拉大；<br>【民33:25】从哈拉大起行，安营在玛吉希录；<br>【民33:26】从玛吉希录起行，安营在他哈；<br>【民33:27】从他哈起行，安营在他拉；<br>【民33:28】从他拉起行，安营在密加；<br>【民33:29】从密加起行，安营在哈摩拿；<br>【民33:30】从哈摩拿起行，安营在摩西录；<br>【民33:31】从摩西录起行，安营在比尼亚干；<br>【民33:32】从比尼亚干起行，安营在曷哈及甲；<br>【民33:33】从曷哈及甲起行，安营在约巴他；<br>【民33:34】从约巴他起行，安营在阿博拿；<br>【民33:35】从阿博拿起行，安营在以旬迦别；<br>【民33:36】从以旬迦别起行，安营在寻的旷野，就是加低斯；<br>【民33:37】从加低斯起行，安营在何珥山以东地的边界。<br>【民33:38】以色列人出了埃及地后四十年，五月初一日，祭司亚伦遵着耶和华的吩咐上何珥山，就死在那里。<br>【民33:39】亚伦死在何珥山的时候，年一百二十三岁。<br>【民33:40】住在迦南南地的迦南人亚拉得王，听说以色列人来了。<br>【民33:41】以色列人从何珥山起行，安营在撒摩拿；<br>【民33:42】从撒摩拿起行，安营在普嫩；<br>【民33:43】从普嫩起行，安营在阿伯；<br>【民33:44】从阿伯起行，安营在以耶亚巴琳、摩押的边界；<br>【民33:45】从以耶亚巴琳起行，安营在底本迦得；<br>【民33:46】从底本迦得起行，安营在亚门低比拉太音；<br>【民33:47】从亚门低比拉太音起行，安营在尼波对面的亚巴琳山里；<br>【民33:48】从亚巴琳山起行，安营在摩押平原、约旦河边耶利哥对面。<br>【民33:49】他们在摩押平原沿约旦河边安营，从伯耶施末直到亚伯什亭。<br>【民33:50】耶和华在摩押平原约旦河边、耶利哥对面晓谕摩西说：</p><p>【出17:1】以色列全会众都遵耶和华的吩咐，按着站口从汛的旷野往前行，在利非订安营。百姓没有水喝，</p>        </div>      </div>    </div><h2 id="是神的旨意"><a href="#是神的旨意" class="headerlink" title="是神的旨意"></a>是神的旨意</h2><p>首先旷野是有42站的，42站不是随随便便让以色列人走的，走足42站就让他们进入迦南地，而是神的一个设计，让他们一站一站地走下去，这一个顺序是神安排的，所以不能够随便， 圣经出17：1清楚写到，他们乃是照着耶和华的吩咐。因此，基督徒生命成长的道路也是如此，我们不是自己随便走，而是神在我们身上有蓝图，我们要照着祂的吩咐，照着祂的安排，而且这个道路乃是经过一站又要到下一站，这是一个成长的过程，是一个进深又进深的过程。</p><h2 id="从牲棚起行"><a href="#从牲棚起行" class="headerlink" title="从牲棚起行"></a>从牲棚起行</h2><p>简单来看，我们看到第一站乃是疏割，意思是棚，意思说以色列人是从牲棚开始走旷野的道路，从牲棚起行，很奇妙的，我们的主耶稣也是从伯利恒动身，从马槽起行。这条道路我们是走不来的，但是主耶稣已经替我们走过了，祂走过旷野并对我们说“来跟从我”所以我们走这条路靠的是主给我们留下的足迹，而旧约中给我们看见，是约柜在以色列人面前为他们寻找可安歇的地方，旧约的约柜是预表基督，所以我们是跟在基督后面走的，这是很重要的一点。陈希曾弟兄给出了一张总结过的表格，包括了42站的每一站的地名，地名的意思，是否在考古上可以查究到，希腊文是怎么写的等等，但是可惜，我们拿不到这个表格，但是我想我们可以自己去总结这42站每一站的信息。</p><h2 id="两个重要的站点"><a href="#两个重要的站点" class="headerlink" title="两个重要的站点"></a>两个重要的站点</h2><h3 id="圣洁的问题——加低斯"><a href="#圣洁的问题——加低斯" class="headerlink" title="圣洁的问题——加低斯"></a>圣洁的问题——加低斯</h3><p>如今我们要学习这一个历史，我们要读这一个旧约，我们需要抓住重点，我们先大致看一眼这个整体的轮廓是如何，心中有一个模型，我们的道路会更清晰。其中有两个站是特别重要和关键的，一个是从前往后数第11站，一个是从后往前数第11站，分别是西奈的旷野和加低斯。西奈的旷野是第11站，以色列人在这里安营了11个月左右将近一年的时间，西奈的旷野乃是指着如何在神面前不被击杀，讲的是称义的问题；加低斯的意思是圣，所以这里讲到是圣洁的问题，圣经说人非圣洁不能见神的面，所以当探子回来报恶信的时候，神就不管他们，以色列人就开始漂流的生活，从加低斯起，最后又回到加低斯，这花了38年的时间，第一代的以色列人一个个倒毙在旷野，等到第二代的以色列人回到加低斯才慢慢进入迦南地。神在以色列人身上要成就这一些，从埃及的为奴之家到迦南的流奶与蜜之地，以色列人花了40年之久，但是神不是让我们花40年的时间学这些功课，加低斯的38年完全是被以色列人所浪费的，神的旨意本是叫他们2年内就成就，但是他们走了四十年之久。</p><h3 id="称义的问题——西乃的旷野"><a href="#称义的问题——西乃的旷野" class="headerlink" title="称义的问题——西乃的旷野"></a>称义的问题——西乃的旷野</h3><p>刚刚先讲了一点加低斯的重要，另一方面呢，西奈的旷野也同样是重要的。以色列人在出埃及的时候带了一点无酵饼，其它没有带什么别的，所以开始他们还可以吃自己带出来的，后面没有吃的就埋怨神，神就赐给他们吗哪，没有肉，神赐给他们鹌鹑，我们看见在西奈的旷野以前，以色列人抱怨埋怨，神都赐给他们，当到了西奈的旷野以后，在基博罗哈他瓦这个地方，以色列人又向神抱怨除了吗哪其它没有什么在他们面前，神还是赐给他们鹌鹑，给他们肉吃，但是这一个肉乃是有神的忿怒，所以肉还在他们嘴里的时候，神就击杀他们。这里我们看见其实在西奈的旷野以后，神是管教了以色列人，在西奈的旷野以前，好像都是恩典，所以我们看见神是既有恩典又有管教的，当我们刚出埃及的时候，我们的灵性还是幼稚的，当我们经过11站，当我们还抱怨还埋怨那么神就会管教我们，因为在西奈的旷野前，我们学习了许多的课程，在西奈的旷野以后，我们生活乃是有一个见证，有神的见证在我们当中，约柜和会幕在我们当中，我们就不可以再像一个孩子，我们需要长大，所以当神有管教的时候，乃是说我们需要成长了。</p><blockquote><p>因此旷野道路上，我们的神既有恩典也有管教，目的是让我们慢慢长大，从一站到下一站，不是只停留在原地，就像在依琳有70棵棕树，12股水泉，但我们不只停留在这里，毕竟这不是那个迦南美地，我们要更进深要更长进。</p></blockquote><h2 id="学习要有轮廓"><a href="#学习要有轮廓" class="headerlink" title="学习要有轮廓"></a>学习要有轮廓</h2><p>所以我们学习这一个需要抓住重点，同时也要有一个轮廓。我常常听弟兄说那一个蓝图，那一个蓝图，这一个蓝图是什么我们不知道，但是我们学习这一个天路历程，我们要看见一个大概的轮廓。14-14-14是指着以色列人14站又14站又14站，也是指着马太福音家谱14代又14代又14代，这一个14是奇妙的数字，逾越节的羊羔是正月14杀的，主耶稣也是正月14被钉十字架的，所以这一个14乃是预表着十字架，基督那一个的十字架的工作是永远的，一次就永远，如今圣灵把这些十字架的结果作在我们的身上，我们经历这些十字架才能成长，没有十字架就没有冠冕，no cross no crown，所以整一个的轮廓我们要有，以色列人旷野历程的42站分作三个阶梯，先前14站，进入第二个14站，最后进入第三个14站，我们成长也慢慢经历这一个一个的14站。这也是我们成长的一个方向，一个阶梯走14站进入下一个阶梯，最后我们是要进入迦南的，最后我们是要有长成的身量的，所以有这一个轮廓，我们学习就会有一个方向，也求主让我们在这浮躁的时代，真静下心来，在主脚前有一点学习。</p><h1 id="视频"><a href="#视频" class="headerlink" title="视频"></a>视频</h1>    <div class="fold">      <div class="fold-title fold-default collapsed" data-toggle="collapse" href="#collapse-1e904da1" role="button" aria-expanded="false" aria-controls="collapse-1e904da1">        <div class="fold-arrow">▶</div>视频资源在这里！！      </div>      <div class="fold-collapse collapse" id="collapse-1e904da1">        <div class="fold-content">          <p>打开需要科学上网工具!<br>如果已经有了科学上网工具，直接点击下方链接即可。<br><a href="https://www.youtube.com/watch?v=kFPKs9tAc1Q&list=PLgBKr0eAn0fieEcWZ8J_vdQKpti95KC0k&index=4">旷野42站-03-基督徒的旷野之路-视频资源</a></p><p>若没有，请参考下方链接的教程<br><a href="https://summerday00.github.io/2024/08/22/%E7%A7%91%E5%AD%A6%E4%B8%8A%E7%BD%91%E6%95%99%E7%A8%8B/">科学上网-Use the Internet scientifically</a></p>        </div>      </div>    </div>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生命的成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>旷野四十二站</tag>
      
      <tag>陈希曾</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>旷野四十二站-02-旷野历史背景介绍</title>
    <link href="/2024/08/23/%E6%97%B7%E9%87%8E42%E7%AB%99-02/"/>
    <url>/2024/08/23/%E6%97%B7%E9%87%8E42%E7%AB%99-02/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="历史背景的介绍"><a href="#历史背景的介绍" class="headerlink" title="历史背景的介绍"></a>历史背景的介绍</h1>    <div class="fold">      <div class="fold-title fold-default collapsed" data-toggle="collapse" href="#collapse-ecc6352a" role="button" aria-expanded="false" aria-controls="collapse-ecc6352a">        <div class="fold-arrow">▶</div>约10:10 可4:28      </div>      <div class="fold-collapse collapse" id="collapse-ecc6352a">        <div class="fold-content">          <p>【约10:10】盗贼来，无非要偷窃、杀害、毁坏；我来了，是要叫羊（或作“人”）得生命，并且得的更丰盛。<br>【可4:28】地生五谷是出于自然的：先发苗，后长穗，再后穗上结成饱满的子粒。</p>        </div>      </div>    </div><p>以色列人是从埃及离开经过旷野，进入迦南地，迦南地乃是一个流奶与蜜之地，奶是动物之精华，蜜是植物之精华，奶与蜜乃是生命的精华，因此迦南地乃是一个丰富之地。所以我们基督徒不仅要得救，不仅要得生命，而且我们要得的更丰盛正如约10：10所说的主耶稣来乃是要我们得生命，而且得的更丰盛。</p><p>感谢主，因为祂将这一个成长的路摆在我们的面前，就像耶稣曾经指示的生命如何成长，先发苗后长穗最后穗上结成饱满的子粒。所以在我们里面的生命是一个成长的生命，圣经也借着许多的话语指示这条成长的道路，如今我们就要从旧约以色列人如何出了埃及，走旷野道路，最后进入迦南美地的历史来学习基督徒的生命成长的道路是如何。</p><p>当然，这一篇的信息，还没正式进入主题，我们学习圣经的话语，一方面有神在里面做开启的工作让我们可以读懂一点祂的话语，另一方面我们可以从真实的历史地理事实来看这一个的历程是如何真实发生在以色列人身上，我也觉得这一个的学习是对我们有帮助的。</p><p>陈希曾弟兄在这里给出了几张的图片，但是我无法找到一样的图，所以只好在网上找了差不多的几张,让我们一起来看看。<br><img src="/img/%E8%A5%BF%E4%B9%83%E5%8D%8A%E5%B2%9B%E4%BF%AF%E7%9E%B0%E5%9B%BE.jpg" alt="西乃半岛俯瞰图"></p><p>这一张图片是整个西乃半岛的样子，不知道大家有没有发现一个很突出的地方，就是那个像是两根手指比”耶”的海，那个就是红海，两根”手指头”都是红海-red sea。两个”指头”中间的那个倒三角就是西乃半岛，可以看见在北部是偏浅色一点的，那一片是属于流沙，因为整一个北部其实是撒哈拉沙漠的部分。然而我们往下走，就会遇见大约17座的高山，从地图上也可以看出来，下面这张图片会更加直观一点。</p><center><img src="/img/西乃半岛地形图.jpg" width="50%" height="50%" alt="西乃半岛地形图" title="西乃半岛地形图"/>    </center><p><br>北部的沙漠整体的海拔是比较低的，但是在南部明显看到是一群的高山，西乃山就在其中，当时以色列人走在这个地方是没有那么容易的，据说温度达到一百度以上，这一个的困难我们无法想象，所以他们是走在旷野的，他们不能再依靠自己，只有靠着神的神迹。那么让我们再看下面的图片<p><p><img src="/img/%E8%A5%BF%E5%A5%88%E5%8D%8A%E5%B2%9B%E6%99%9A%E4%B8%8A-%E8%88%AA%E6%8B%8D.jpg" alt="晚上的西奈半岛"></p><p><img src="/img/%E8%A5%BF%E4%B9%83%E5%8D%8A%E5%B2%9B&%E5%B0%BC%E7%BD%97%E6%B2%B3%E6%B5%81%E5%9F%9F.jpg" alt="西乃半岛&amp;尼罗河流域"></p><p>这两张的图片，第一张给我们看见了西乃半岛的夜景，其中有灯亮的地方是有人居住的地方，一张给我们看见西乃半岛的白天。这里有一个很清晰的点，就是在图片的左侧那一个地方是有比较多人居住的就是埃及。那一个像大树一样的地方就是埃及，我个人觉得很像银杏的叶子，埃及全境的气候是干旱少雨，一年就下十天左右的雨，但是他们不用望天，因为每年当尼罗河泛滥的时候，尼罗河流域的土地就得了很大的滋润，所以边上都是黑土是非常肥沃的。其次我们看见在银杏叶的叶片那一块，是很大一片的绿洲，那一块被称为尼罗河三角洲，当年以色列人居住的歌珊地就是在那里。所以以色列人当时在埃及的时候也是不需要望天的，他们当时在埃及的时候所得的土地可以说是最好的一块地方，因此尼罗河成为他们的生命线，他们就拜这一个的尼罗河，这是偶像之一，那时候他们不需要祷告，不需要倚靠神，只需要靠着尼罗河得那一个丰富，在十个灾中有一个是将尼罗河的水变成血，这就是要打击这一个的尼罗河。<p><p>我们从前活在世界中，我们也有尼罗河的丰富，但是我们是在撒旦的权势底下，感谢神带领我们出了埃及，进入到旷野的历程中，我们从前不需要祷告的，现如今我们要学会倚靠神，因为旷野乃是不毛之地，和埃及是一个强烈的对比，只有靠着神迹才能存活下来，因此我们在基督里是靠着爱的神迹慢慢长大的。</p><p>在地图上那个叶子的茎的部分，我们看见有一个比较大的地方，如果考古不错的话，那一个的绿洲就是当时约瑟到了埃及的地方，在那有一个湖叫做约瑟湖，这个等会会再提到。</p><p>我们再看下一张图片，这个展示的是尼罗河流域岸边的芦狄-就是蒲草</p><p><img src="/img/%E5%B0%BC%E7%BD%97%E6%B2%B3%E8%BE%B9%E4%B8%8A%E7%9A%84%E8%8A%A6%E7%8B%84.jpg" alt="尼罗河边上的芦狄"></p><p>我们知道摩西当时就是被放在蒲草箱里的，他的母亲把她放在蒲草箱里，放在尼罗河边的芦狄中，他的姐姐在边上看着，最后摩西被法老的女儿取去。这一个我们都是非常熟悉的，我们再看下面的图片。</p><p><img src="/img/%E5%9F%83%E5%8F%8A%E9%87%91%E5%AD%97%E5%A1%94.jpg" alt="埃及金字塔"></p><p>这张照片给我们展示埃及的金字塔，金字塔乃是埃及法老的坟墓，整个埃及可以分为三个的时期：1.上古王朝 2.中古王朝 3.近古王朝。在上古王朝的时期，法老说自己是神，因此埋葬在石头搭起来的金字塔中，在中古王朝的时候，人们说法老不是神，因此法老不再葬在石头搭起来的金字塔中而是土砖搭起来的金字塔，在近古王朝的时候，法老和人是一样，所以葬在和现在坟墓差不多的地方。这里呢，陈弟兄说到亚伯拉罕当时来到埃及是在上古王朝和中古王朝的时候，这里有两个有意思的问题，第一个是亚伯拉罕来到埃及和埃及人认为法老不是神，或者认为神是一个灵，神变成了一个迷的转变是不是有关系；其次呢，埃及人行割礼是从亚伯拉罕到了埃及以后才有的，这个和亚伯拉罕是否又有关系呢？这两个是非常有意思的事情，我查不到，也许亚伯拉罕和约瑟真的给埃及带来很大的冲击</p><p>刚刚上面有提到那个银杏的茎部有一块的绿洲，里面那一个湖叫做约瑟湖，在今时的地图上暂时还是找不到那一个湖，也许湖比较小没有被纳入地图，网上也找不到相关的信息，但是陈希曾弟兄当时亲身到过埃及，他也亲眼见过，我们也相信那一个湖应该是存在的，约瑟湖怎么来的呢?也许是在七个荒年七个丰年的时候，约瑟挖了人工湖并且把水引进这个湖，所以约瑟湖是个人工湖，这个湖水呢是从约瑟当时挖出的运河引来的，所以这一个运河也叫做约瑟河，虽然我们找不到相关的记载，在埃及的历史上也没有记载，但是记载历史的人记载的是想记载的，他们不愿意记录不喜欢的事情，就如公元前300年，希腊帝国崛起征服过埃及，但是在埃及历史上找不到相关战争失败的记录。</p><p>下面这张是另一个文章中看见的，也许就是陈希曾弟兄口中的约瑟湖</p><p><img src="/img/%E7%BA%A6%E7%91%9F%E6%B9%96.jpg" alt="约瑟湖"></p><p>另一方面，我看了一个关于约瑟在埃及的考古证据记录视频，其中展示了在第12王朝的一幅壁画，大约就是在约瑟的时期，其中出现了留胡须的人，还有混着动物的画面，我们知道埃及人是要刮脸的，就是不留胡须，另一方面他们不从事牧羊等。其实尽管世人不愿意把一些事实放出来说，我们依旧可以从历史上看见一些确实的证据。</p>    <div class="fold">      <div class="fold-title fold-default collapsed" data-toggle="collapse" href="#collapse-182008f5" role="button" aria-expanded="false" aria-controls="collapse-182008f5">        <div class="fold-arrow">▶</div>出5:7 17-18      </div>      <div class="fold-collapse collapse" id="collapse-182008f5">        <div class="fold-content">          <blockquote><p>【出5:7】你们不可照常把草给百姓作砖，叫他们自己去捡草。<br>【出5:17】但法老说：“你们是懒惰的！你们是懒惰的！所以说：‘容我们去祭祀耶和华。’<br>【出5:18】现在你们去作工吧！草是不给你们的，砖却要如数交纳。”</p></blockquote>        </div>      </div>    </div><p>下面这张是无草的土砖，一样是从别的文章中看见的，在出5:7中我们看见当时法老要他们建两座积货城，但是又不给他们草，于是就有了没有草的土砖。兰塞的遗迹在后来的考古发现中，确实地被考证为比东以北二十哩左右的达巴遗址（Tell el-Dab’a）</p><p><img src="/img/%E6%97%A0%E8%8D%89%E7%9A%84%E5%9C%9F%E7%A0%96.jpg" alt="无草的土砖"></p><p>这是当时历史的一些背景，一些地理的知识，我们打好这些基础，我们知道这些事情当时确确实实发生在以色列人身上，他们确实地在埃及在歌珊地居住，确实地做了奴隶，后来也确确实实地离开了埃及，进入了旷野的历程。这就是这一篇信息的大概内容，愿意一些的事实确实在我们的心里，成为学习的些许帮助，如果有讲的不清楚的，下面的视频链接就是这一篇信息的视频资源，大家可以自己打开观看，感谢主。</p><h1 id="视频"><a href="#视频" class="headerlink" title="视频"></a>视频</h1>    <div class="fold">      <div class="fold-title fold-default collapsed" data-toggle="collapse" href="#collapse-b83cd35a" role="button" aria-expanded="false" aria-controls="collapse-b83cd35a">        <div class="fold-arrow">▶</div>视频资源在这里！！      </div>      <div class="fold-collapse collapse" id="collapse-b83cd35a">        <div class="fold-content">          <p>打开需要科学上网工具!<br>如果已经有了科学上网工具，直接点击下方链接即可。<br><a href="https://www.youtube.com/watch?v=u_QD3ibMjZY&list=PLgBKr0eAn0fieEcWZ8J_vdQKpti95KC0k&index=2">旷野42站-02-旷野历史背景介绍-视频资源</a></p><p>若没有，请参考下方链接的教程<br><a href="https://summerday00.github.io/2024/08/22/%E7%A7%91%E5%AD%A6%E4%B8%8A%E7%BD%91%E6%95%99%E7%A8%8B/">科学上网-Use the Internet scientifically</a></p>        </div>      </div>    </div>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生命的成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>旷野四十二站</tag>
      
      <tag>陈希曾</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>旷野四十二站-01-从逾越节起行</title>
    <link href="/2024/08/21/%E6%97%B7%E9%87%8E42%E7%AB%99-01/"/>
    <url>/2024/08/21/%E6%97%B7%E9%87%8E42%E7%AB%99-01/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="古时的历史-今时的教训"><a href="#古时的历史-今时的教训" class="headerlink" title="古时的历史-今时的教训"></a>古时的历史-今时的教训</h1><blockquote><p>【林前10:1】弟兄们，我不愿意你们不晓得，我们的祖宗从前都在云下，都从海中经过，<br>【林前10:2】都在云里、海里受洗归了摩西，<br>【林前10:3】并且都吃了一样的灵食，<br>【林前10:4】也都喝了一样的灵水；所喝的，是出于随着他们的灵磐石，那磐石就是基督。</p></blockquote><p>保罗说：我不愿意你们不晓得，我们的祖宗从前都在云下，都从海中经过。我们很清楚这是指着神带领以色列人过红海说的，这是我们相当清楚的，但是就说这一段的历史有什么用呢，在当时可以帮助教会什么呢，到了哥林多前书10：11</p><blockquote><p>【林前10:11】他们遭遇这些事都要作为鉴戒，并且写在经上，正是警戒我们这末世的人。</p></blockquote><p>保罗说的“他们”乃是指着从前从神将他们从为奴之家带出来的以色列的祖宗，“都要作为鉴戒，并且写在经上，正是警戒我们这末世的人”，因此前面那一段都是铺垫，真正的是要得着历史的教训和帮助。</p><p>亚伯拉罕是有两班的子孙，一班像地上的沙那么多——就是以色列人；另一班像天上的星那么多——就是指着教会说的。所以当时发生在以色列人身上的事情，也是如今发生在我们的身上的，他们从前如何在旷野的漂流和生活，我们如今也走这条道路，这是一条吃灵食的路，是一条生命的路，正如经上说的：</p><blockquote><p>【约14:6】耶稣说：“我就是道路、真理、生命；若不藉着我，没有人能到父那里去。</p></blockquote><p>当我们看见以色列人在旷野的时候，他们走过四十二站，这一条的道路，是一个逐渐的过程，分作十四站-十四站-十四站</p><p>而马太福音的第一章的家谱是十四代-十四代-十四代，我们知道这是两个不同的剧本，新约是一幕，旧约也是一幕。</p><p>神通过这两个图画，要来告诉我们什么，祂不只只让以色列人出埃及，祂也让他们走旷野的路；</p><p>对照我们基督徒的生命，我们从得救起，圣灵就住在我们里面，从今以后不在是我，乃是基督在我里面活，这是一个起点，不是终点。</p><p>因此神也要带领我们走这个成长的道路，祂已经指示我们生命的道路，正如刚刚的经节，圣经的话是真理，我们的主祂也是生命和道路，因此我们不只只要真理，我们要成长，我们要基督，要那一条道路。</p><h1 id="逾越节的起行-挣脱法老-离开埃及"><a href="#逾越节的起行-挣脱法老-离开埃及" class="headerlink" title="逾越节的起行-挣脱法老-离开埃及"></a>逾越节的起行-挣脱法老-离开埃及</h1>    <div class="fold">      <div class="fold-title fold-default collapsed" data-toggle="collapse" href="#collapse-87386db0" role="button" aria-expanded="false" aria-controls="collapse-87386db0">        <div class="fold-arrow">▶</div>出12:1-14 37-42      </div>      <div class="fold-collapse collapse" id="collapse-87386db0">        <div class="fold-content">          <p>【出12:1】耶和华在埃及地晓谕摩西、亚伦说：<br>【出12:2】“你们要以本月为正月，为一年之首。<br>【出12:3】你们吩咐以色列全会众说：本月初十日，各人要按着父家取羊羔，一家一只。<br>【出12:4】若是一家的人太少，吃不了一只羊羔，本人就要和他隔壁的邻舍共取一只。你们预备羊羔，要按着人数和饭量计算。<br>【出12:5】要无残疾、一岁的公羊羔，你们或从绵羊里取，或从山羊里取，都可以。<br>【出12:6】要留到本月十四日，在黄昏的时候，以色列全会众把羊羔宰了。<br>【出12:7】各家要取点血，涂在吃羊羔的房屋左右的门框上和门楣上。<br>【出12:8】当夜要吃羊羔的肉，用火烤了，与无酵饼和苦菜同吃。<br>【出12:9】不可吃生的，断不可吃水煮的，要带着头、腿、五脏，用火烤了吃。<br>【出12:10】不可剩下一点留到早晨，若留到早晨，要用火烧了。<br>【出12:11】你们吃羊羔当腰间束带，脚上穿鞋，手中拿杖，赶紧地吃，这是耶和华的逾越节。<br>【出12:12】因为那夜我要巡行埃及地，把埃及地一切头生的，无论是人是牲畜，都击杀了，又要败坏埃及一切的神。我是耶和华。<br>【出12:13】这血要在你们所住的房屋上作记号，我一见这血，就越过你们去，我击杀埃及地头生的时候，灾殃必不临到你们身上灭你们。”<br>【出12:14】“你们要记念这日，守为耶和华的节，作为你们世世代代永远的定例。<br>【出12:37】以色列人从兰塞起行，往疏割去，除了妇人孩子，步行的男人约有六十万。<br>【出12:38】又有许多闲杂人，并有羊群牛群，和他们一同上去。<br>【出12:39】他们用埃及带出来的生面烤成无酵饼，这生面原没有发起，因为他们被催逼离开埃及不能耽延，也没有为自己预备什么食物。<br>【出12:40】以色列人住在埃及共有四百三十年。<br>【出12:41】正满了四百三十年的那一天，耶和华的军队都从埃及地出来了。<br>【出12:42】这夜是耶和华的夜，因耶和华领他们出了埃及地，所以当向耶和华谨守，是以色列众人世世代代该谨守的。</p>        </div>      </div>    </div><p>我们要学习基督徒的成长路，学习这四十二站的路程的历史，看这些故事我们看不出直接的道路，我们要去找那一个对应，在我们身上的对照。</p><p>我们都很知道，基督就是逾越节的羊羔，在旧约的逾越节是怎么来的呢？以色列人居住在埃及，但是他们被逼迫，他们没有自由，生活实在是苦，那一个哀声达到神的面前，神就兴起一个器皿——摩西。</p><p>神让摩西去带领以色列人出埃及，这个带出埃及可不是那么简单的事情，因为后来的记载可以看见，步行的男人有60万，我对这没有什么概念，见过最多人的场景就是早操的时候，几百几千人聚集在一起连1&#x2F;100都没有。</p><p>当然这不是重点，这一个难不在于以色列人多，难在他们所处的背景。他们在哪里？他们在埃及，这对他们来说是一个为奴之家，主人就是埃及的法老。他们要替法老做苦工，造积货城。埃及的法老不想他们走啊，他们留下来可以做埃及的劳动力啊，埃及和法老才是那一个最大的难处。</p><blockquote><p>【约壹5:19】我们知道我们是属　神的，全世界都卧在那恶者手下；</p></blockquote><p>当新约我们看见这节经文,我们就要清楚明白，全世界卧在那恶者手下，在当时这个恶者（撒旦）指的就是法老，埃及乃是指着世界而言的。因此，当我们在世界里面的时候，撒旦——那恶者是不愿意我们挣脱的，他一直抓着我们。</p><p>感谢神让我们看见神在旧约，祂恩待他的选民，他兴起摩西，他让摩西降了十个灾在埃及，前面九个法老还是不肯放以色列人走，到了第十个——就是击杀埃及地一切头生的，从此以色列终于挣脱法老的捆绑，离开了埃及。</p><p>在这里，圣经很清楚给我们看见一个事情——逾越节。出12一章就是讲到逾越节和以色列人出埃及，圣经怎么说呢？我们都很熟悉的，当神要差派灭命的天使去击杀埃及地一切头生的时候，他吩咐以色列人把羊羔的血抹在门楣和左右的门框上，这样灭命的天使就越过这一家人。</p><p>所以逾越节的羊羔怎样被杀，新约的人子也如何被人挂在十字架上。这就是一个预表，以色列人出埃及，靠着逾越节羊羔的血；我们基督徒得赎，靠着基督的宝血。因此从前以色列人如何出了埃及，如今我们也如何脱离了撒旦的权势，我们里面不再是撒旦掌权，我们也不再属这世界，因为血的功价。</p><p>逾越节当晚，以色列人要赶快的吃，手上要拿着杖，他们是要赶快地走。但是他们行路的能力从哪来，他们之所以可以走这条路并不是因着他们自身有多少的能力，而是靠着吃了逾越节羊羔的肉，这才有了能力行走。以色列人吃逾越节羊羔的肉可以走旷野道路，我们得救以后基督就成为我们的逾越节的羊羔，我们靠着基督才有能力走前面生命的道路，而且我们靠着基督可以走这条道路从旷野一直走到迦南地，达到生命的丰富。</p><p>一些学习的总结和复盘，愿主能把这许多的话语扎根我们心里！</p><h1 id="视频"><a href="#视频" class="headerlink" title="视频"></a>视频</h1>    <div class="fold">      <div class="fold-title fold-default collapsed" data-toggle="collapse" href="#collapse-82e644e7" role="button" aria-expanded="false" aria-controls="collapse-82e644e7">        <div class="fold-arrow">▶</div>视频资源在这里！！      </div>      <div class="fold-collapse collapse" id="collapse-82e644e7">        <div class="fold-content">          <p>打开需要科学上网工具!<br>如果已经有了科学上网工具，直接点击下方链接即可。<br><a href="https://mega.nz/file/jJBSDKyA#yjwbDL0_d_dnUwTUwdajPcfaruVr61pKsesw1LUPM1Y">旷野42站-01-逾越节的起行-视频资源</a></p><p>若没有，请参考下方链接的教程<br><a href="https://summerday00.github.io/2024/08/22/%E7%A7%91%E5%AD%A6%E4%B8%8A%E7%BD%91%E6%95%99%E7%A8%8B/">科学上网-Use the Internet scientifically</a></p>        </div>      </div>    </div>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生命的成长</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>旷野四十二站</tag>
      
      <tag>陈希曾</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>运用恩赐聚会的一些感动</title>
    <link href="/2024/08/17/%E8%BF%90%E7%94%A8%E6%81%A9%E8%B5%90%E8%81%9A%E4%BC%9A%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%94%B6%E8%8E%B7/"/>
    <url>/2024/08/17/%E8%BF%90%E7%94%A8%E6%81%A9%E8%B5%90%E8%81%9A%E4%BC%9A%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%94%B6%E8%8E%B7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="古利奈人西门"><a href="#古利奈人西门" class="headerlink" title="古利奈人西门"></a>古利奈人西门</h1><div class="note note-success">            <p>十字架的功课</p>          </div>    <div class="fold">      <div class="fold-title fold-default collapsed" data-toggle="collapse" href="#collapse-3a2f6284" role="button" aria-expanded="false" aria-controls="collapse-3a2f6284">        <div class="fold-arrow">▶</div>选本诗歌410/853      </div>      <div class="fold-collapse collapse" id="collapse-3a2f6284">        <div class="fold-content">          <p>（一）<br>求主使我近十架，那里有一宝泉<br>源源涌自各各他，罪人一洗得痊<br>十字架，十字架，始终作我矜夸<br>直到那日回天家，安息在宝座下<br>（二）<br>明亮晨星的光华，照耀我离永祸<br>十字架，十字架，始终作我矜夸<br>直到那日回天家，安息在宝座下<br>（三）<br>当我天天行天路，愿它投影前领<br>十字架，十字架，始终作我矜夸<br>直到那日回天家，安息在宝座下<br>（四）<br>当我近十架时，主，我必儆醒信靠<br>直到那日主招呼，使我同享荣耀<br>十字架，十字架，始终作我矜夸<br>直到那日回天家，安息在宝座下</p>        </div>      </div>    </div><p>当我听到十字架的信息，<br>一直在想这首歌里面的一句词<br>“十字架，十字架，始终作我矜夸”<br>弟兄说到“蒙主拣选，背十字架”，<br>很多的时候我们看见十字架就摆在面前，<br>我们也说要背起这个十字架，<br>但是我们的心里不愿意，<br>我们看见这条道路的苦，就走不上去；<br>但是我们又要说我们是被拣选的人，<br>我们是被拣选的族类，<br>是有君尊的祭司，<br>是圣洁的国度，<br>也是属神的子民，<br>可是我们背不起十字架，<br>我们不愿意背十字架，<br>愿主帮助我们，<br>让我们真有力量，<br>能够背起自己的十架，<br>每个人的十架可能不同，<br>但是求主我们可以把十架作我们一生的矜夸，<br>让我们都成为有伤痕的人，<br>都成为被对付过的人。<br>不要变成弟兄口中，<br>那个把十字架削去一节，<br>后面丢弃十字架的，<br>哪怕我们在开始是被勉强的，<br>我们和西门一样，不愿意，但还是背起来了，<br>有这样的开始，<br>主定然顾念我们，<br>选本诗歌255&#x2F;712 里面有一句歌词,<br>他赐的十架虽然沉重，不会重于他的恩典<br>但是我们也要真正背起十字架,<br>感谢主</p><div class="note note-info">            <p>传承</p>          </div><p>讲到的传承也有一点感触。<br>很难得萧山的一次聚会，我还能有所记得。<br>当时讲到一个先知的外衣，<br>以利亚和以利沙的传承，<br>当以利亚把外衣披在以利沙身上的时候，<br>以利沙就想要跟从以利亚，<br>这是一个传承，<br>而且我们也可以看见当时神吩咐以利亚的几件事，<br>以利亚最先的就是去找以利沙做自己的接续人，<br>可以看出这个长辈多么急迫想要以利沙接续他，<br>先不看以利亚这个急迫是由于什么原因，<br>但是这个急迫是需要一个人来解决，<br>在以利亚当时的情况就只有以利沙能够缓解。<br>这里西门的传承在他的儿子鲁孚身上，<br>我们现在也会刻板觉得传承就是指着家庭的传承，<br>父母信了，祖父母信了，<br>希望孩子也能相信，<br>但是我们要知道，<br>也许一些家庭的家长都没信，<br>就只有孩子信了，<br>那你说传承在家长身上好像也行，<br>但是我想说的是传承是教会长辈的传承，<br>是长辈们的外衣，<br>我们好像是那个即将接续的以利沙，<br>但我们远不如以利沙，<br>站在这个地位上，<br>却没有实质的生命，<br>当他们要把那件外衣披在我们身上，<br>我们承受的起嘛？<br>我们怕是不能，<br>我们怕是会被那就外衣压倒，<br>恐怕成为教会的阻拦，而不是帮助。<br>就像以利的那两个儿子，<br>他们就是不能承受父亲来的外衣，<br>我们不要像以利的儿子,<br>正当我们愿意摆上，愿意被剥夺,<br>他也会顾念我们,<br>所以正当我们年轻，<br>要献上年轻的力量</p><h1 id="毕士大池边的瘸子"><a href="#毕士大池边的瘸子" class="headerlink" title="毕士大池边的瘸子"></a>毕士大池边的瘸子</h1><p>这一个的瘸子，他身体残疾，而且长达38年之久，我不清楚是不是先天的残疾，在我看来，一个人病了，不是他开始有病，所以说他病了，而是他开始是个好好的人，后来生病了。这样的一个瘸子，坐在羊门里面的廊子里，他想得着这池子的功效吗？他想，一定想。但是他没有行为，他会听，会说，会看，什么都会就是不会行。就这样38年躺在那里，我们的光景也何尝不是这样：我们会在聚会的时候说，会在聚会的时候看，也会在聚会的时候听，就是在聚会完以后没有行动，没有改变，只留在我们的感动里，很快过去，这是我们所需要反思的。</p><h1 id="大儿子的鉴戒"><a href="#大儿子的鉴戒" class="headerlink" title="大儿子的鉴戒"></a>大儿子的鉴戒</h1><blockquote><p>【彼前5:5】你们年幼的，也要顺服年长的。就是你们众人也都要以谦卑束腰，彼此顺服，因为　神阻挡骄傲的人，赐恩给谦卑的人。</p></blockquote><p>骄傲的人，真的是可怜的，在做了一件好事或者被人夸赞的时候，他们就可以飘起来，脚就离开地面，但是呢，过了不知道多少时候，夸耀他的人不夸他了，他也遇到不能解决的问题或者看见曾经夸他的人跑去夸别人了，这时候他就落下来，落在地。本来一个好好可以行走的人，从高处落下，难免会落得残疾，不能行走，重则失去宝贵的生命。我们都知道骄傲使人跌倒，但是我们就是那一个骄傲的人，就是那一个飘上去又掉下来的人</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>恩赐聚会</tag>
      
      <tag>心得</tag>
      
      <tag>人物</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
