<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>Notice</title>
    <link href="/2100/01/01/%E7%BD%AE%E9%A1%B6%E9%80%9A%E7%9F%A5/"/>
    <url>/2100/01/01/%E7%BD%AE%E9%A1%B6%E9%80%9A%E7%9F%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="投稿mail是-x6a-120-x74-x71-115-x61-x73-x72-x40-x6f-117-116-108-111-111-107-46-99-x6f-x6d-直接发就行，每周两次查看来件"><a href="#投稿mail是-x6a-120-x74-x71-115-x61-x73-x72-x40-x6f-117-116-108-111-111-107-46-99-x6f-x6d-直接发就行，每周两次查看来件" class="headerlink" title="投稿mail是&#x6a;&#120;&#x74;&#x71;&#115;&#x61;&#x73;&#x72;&#x40;&#x6f;&#117;&#116;&#108;&#111;&#111;&#107;&#46;&#99;&#x6f;&#x6d; 直接发就行，每周两次查看来件"></a>投稿mail是<a href="mailto:&#x6a;&#120;&#x74;&#x71;&#115;&#x61;&#x73;&#x72;&#x40;&#x6f;&#117;&#116;&#108;&#111;&#111;&#107;&#46;&#99;&#x6f;&#x6d;">&#x6a;&#120;&#x74;&#x71;&#115;&#x61;&#x73;&#x72;&#x40;&#x6f;&#117;&#116;&#108;&#111;&#111;&#107;&#46;&#99;&#x6f;&#x6d;</a> 直接发就行，每周两次查看来件</h1><h3 id="本网站用于记录我们聚会时，平时生活中的一些感动，文章的内容并不做限制，但是希望大家可以认真对待自己所写的每一篇收获和感动。"><a href="#本网站用于记录我们聚会时，平时生活中的一些感动，文章的内容并不做限制，但是希望大家可以认真对待自己所写的每一篇收获和感动。" class="headerlink" title="本网站用于记录我们聚会时，平时生活中的一些感动，文章的内容并不做限制，但是希望大家可以认真对待自己所写的每一篇收获和感动。"></a>本网站用于记录我们聚会时，平时生活中的一些感动，文章的内容并不做限制，但是希望大家可以认真对待自己所写的每一篇收获和感动。</h3><h3 id="诗歌和录音由于在本地存储会导致每次上传到网页很慢，因此暂定存在云盘当中，但是国内的云盘会被和谐，所以打算使用国外的云盘存储，到时候大家可以在网站访问云盘（需要魔法）"><a href="#诗歌和录音由于在本地存储会导致每次上传到网页很慢，因此暂定存在云盘当中，但是国内的云盘会被和谐，所以打算使用国外的云盘存储，到时候大家可以在网站访问云盘（需要魔法）" class="headerlink" title="诗歌和录音由于在本地存储会导致每次上传到网页很慢，因此暂定存在云盘当中，但是国内的云盘会被和谐，所以打算使用国外的云盘存储，到时候大家可以在网站访问云盘（需要魔法）"></a>诗歌和录音由于在本地存储会导致每次上传到网页很慢，因此暂定存在云盘当中，但是国内的云盘会被和谐，所以打算使用国外的云盘存储，到时候大家可以在网站访问云盘（需要魔法）</h3><h3 id="文章投稿尽量通过word发过来，安全一点。如果有主次标题也需要标出来，如果没有就不用"><a href="#文章投稿尽量通过word发过来，安全一点。如果有主次标题也需要标出来，如果没有就不用" class="headerlink" title="文章投稿尽量通过word发过来，安全一点。如果有主次标题也需要标出来，如果没有就不用"></a>文章投稿尽量通过word发过来，安全一点。如果有主次标题也需要标出来，如果没有就不用</h3><h3 id="图片到时候应该会在导航里面添加一个入口，开一个网页存放各种照片和图片"><a href="#图片到时候应该会在导航里面添加一个入口，开一个网页存放各种照片和图片" class="headerlink" title="图片到时候应该会在导航里面添加一个入口，开一个网页存放各种照片和图片"></a>图片到时候应该会在导航里面添加一个入口，开一个网页存放各种照片和图片</h3>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>通知</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>旷野四十二站-01-从逾越节起行</title>
    <link href="/2024/08/21/%E6%97%B7%E9%87%8E42%E7%AB%99-01/"/>
    <url>/2024/08/21/%E6%97%B7%E9%87%8E42%E7%AB%99-01/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="古时的历史-今时的教训"><a href="#古时的历史-今时的教训" class="headerlink" title="古时的历史-今时的教训"></a>古时的历史-今时的教训</h1><blockquote><p>【林前10:1】弟兄们，我不愿意你们不晓得，我们的祖宗从前都在云下，都从海中经过，<br>【林前10:2】都在云里、海里受洗归了摩西，<br>【林前10:3】并且都吃了一样的灵食，<br>【林前10:4】也都喝了一样的灵水；所喝的，是出于随着他们的灵磐石，那磐石就是基督。</p></blockquote><p>保罗说：我不愿意你们不晓得，我们的祖宗从前都在云霞，都从海中经过。我们很清楚这是指着神带领以色列人过红海说的，这是我们相当清楚的，但是就说这一段的历史有什么用呢，在当时可以帮助教会什么呢，到了哥林多前书10：11</p><blockquote><p>【林前10:11】他们遭遇这些事都要作为鉴戒，并且写在经上，正是警戒我们这末世的人。</p></blockquote><p>保罗说的“他们”乃是指着从前从神将他们从为奴之家带出来的以色列的祖宗，“都要作为鉴戒，并且写在经上，正是警戒我们这末世的人”，因此前面那一段都是铺垫，真正的乃是要的着历史的教训和帮助。</p><p>亚伯拉罕是有两班的子孙，一班像地上的沙那么多——就是以色列人；另一班像天上的星那么多——就是指着教会说的。所以当时的发生在以色列人身上的事情，如今也是发生在我们的身上，他们从前如何在旷野的漂流和生活，我们如今也走这条道路，这是一条吃灵食的路，是一条生命的路，正如经上说的：</p><blockquote><p>【约14:6】耶稣说：“我就是道路、真理、生命；若不藉着我，没有人能到父那里去。</p></blockquote><p>当我们看见以色列人在旷野的时候，他们走过四十二站，这一条的道路，是一个逐渐的过程，分作十四站-十四站-十四站</p><p>而马太福音的第一章的家谱是十四代-十四代-十四代，我们知道这是两个不同的剧本，新约是一幕，旧约也是一幕。</p><p>神通过这两个图画，要来告诉我们什么，祂不只只让以色列人出埃及，祂也让他们走旷野的路；</p><p>对照我们基督徒的生命，我们从得救起，圣灵就住在我们里面，从今以后不在是我，乃是基督在我里面活，这是一个起点，不是终点。</p><p>因此神也要带领我们走这个成长的道路，祂已经指示我们生命的道路，正如刚刚的经节，圣经的话是真理，我们的主祂也是生命和道路，因此我们不只只要真理，我们要成长，我们要基督，要那一条道路。</p><h1 id="逾越节的起行-挣脱法老-离开埃及"><a href="#逾越节的起行-挣脱法老-离开埃及" class="headerlink" title="逾越节的起行-挣脱法老-离开埃及"></a>逾越节的起行-挣脱法老-离开埃及</h1>    <div class="fold">      <div class="fold-title fold-default collapsed" data-toggle="collapse" href="#collapse-87386db0" role="button" aria-expanded="false" aria-controls="collapse-87386db0">        <div class="fold-arrow">▶</div>出12:1-14 37-42      </div>      <div class="fold-collapse collapse" id="collapse-87386db0">        <div class="fold-content">          <p>【出12:1】耶和华在埃及地晓谕摩西、亚伦说：<br>【出12:2】“你们要以本月为正月，为一年之首。<br>【出12:3】你们吩咐以色列全会众说：本月初十日，各人要按着父家取羊羔，一家一只。<br>【出12:4】若是一家的人太少，吃不了一只羊羔，本人就要和他隔壁的邻舍共取一只。你们预备羊羔，要按着人数和饭量计算。<br>【出12:5】要无残疾、一岁的公羊羔，你们或从绵羊里取，或从山羊里取，都可以。<br>【出12:6】要留到本月十四日，在黄昏的时候，以色列全会众把羊羔宰了。<br>【出12:7】各家要取点血，涂在吃羊羔的房屋左右的门框上和门楣上。<br>【出12:8】当夜要吃羊羔的肉，用火烤了，与无酵饼和苦菜同吃。<br>【出12:9】不可吃生的，断不可吃水煮的，要带着头、腿、五脏，用火烤了吃。<br>【出12:10】不可剩下一点留到早晨，若留到早晨，要用火烧了。<br>【出12:11】你们吃羊羔当腰间束带，脚上穿鞋，手中拿杖，赶紧地吃，这是耶和华的逾越节。<br>【出12:12】因为那夜我要巡行埃及地，把埃及地一切头生的，无论是人是牲畜，都击杀了，又要败坏埃及一切的神。我是耶和华。<br>【出12:13】这血要在你们所住的房屋上作记号，我一见这血，就越过你们去，我击杀埃及地头生的时候，灾殃必不临到你们身上灭你们。”<br>【出12:14】“你们要记念这日，守为耶和华的节，作为你们世世代代永远的定例。<br>【出12:37】以色列人从兰塞起行，往疏割去，除了妇人孩子，步行的男人约有六十万。<br>【出12:38】又有许多闲杂人，并有羊群牛群，和他们一同上去。<br>【出12:39】他们用埃及带出来的生面烤成无酵饼，这生面原没有发起，因为他们被催逼离开埃及不能耽延，也没有为自己预备什么食物。<br>【出12:40】以色列人住在埃及共有四百三十年。<br>【出12:41】正满了四百三十年的那一天，耶和华的军队都从埃及地出来了。<br>【出12:42】这夜是耶和华的夜，因耶和华领他们出了埃及地，所以当向耶和华谨守，是以色列众人世世代代该谨守的。</p>        </div>      </div>    </div><p>我们要学习基督徒的成长路，学习这四十二站的路程的历史，看这些故事我们看不出直接的道路，我们要去找那一个对应，在我们身上的对照。</p><p>我们都很知道，基督就是逾越节的羊羔，在旧约的逾越节是怎么来的呢？以色列人居住在埃及，但是他们被逼迫，他们没有自由，生活实在是苦，那一个哀声达到神的面前，神就兴起一个器皿——摩西。</p><p>神让摩西去带领以色列人出埃及，这个带出埃及可不是那么简单的事情，因为后来的记载可以看见，步行的男人有60万，我对这没有什么概念，见过最多人的场景就是早操的时候，几百几千人聚集在一起连1&#x2F;100都没有。</p><p>当然这不是重点，这一个难不难在以色列人多，难在他们所处的背景。他们在哪里？他们在埃及，这对他们来说是一个为奴之家，主人就是埃及的法老。他们要替法老做苦工，造积货城。埃及的法老不想他们走啊，他们留下来可以做埃及的劳动力啊，埃及和法老才是那一个最大的难处。</p><blockquote><p>【约壹5:19】我们知道我们是属　神的，全世界都卧在那恶者手下；</p></blockquote><p>当新约我们看见这节经文,我们就要清楚明白，全世界卧在那恶者手下，这个恶者（撒旦）就是法老，埃及乃是指着世界而言的。因此，当我们在世界里面的时候，撒旦——那恶者是不愿意我们挣脱的，他一直抓着我们</p><p>但是我们应该感恩，因为我们看见神在旧约恩待他的选民，他兴起摩西，他让摩西降了十个灾在埃及，前面九个法老还是不肯放以色列人走，到了第十个——就是击杀埃及地一切头生的，从此以色列终于挣脱法老的捆绑，离开了埃及。</p><p>在这里，圣经很清楚给我们看见一个事情——逾越节。出12一章就是讲到逾越节和以色列人出埃及，圣经怎么说呢？我们都很熟悉的，当神要差派灭命的天使去击杀埃及地一切头生的时候，他吩咐以色列人把羊羔的血抹在门楣和左右的门框上，这样灭命的天使就越过这一家人。</p><p>所以逾越节的羊羔怎样被杀，新约的人子也如何被人挂在十字架上。这就是一个预表，以色列人出埃及，靠着逾越节羊羔的血；我们基督徒得赎，靠着基督的宝血。因此从前以色列人如何出了埃及，如今我们也如何脱离了撒旦的权势，我们里面不再是撒旦掌权，我们也不在属这世界，因为血的功价。</p><p>当神如何吩咐吃逾越节羊羔的条例时，说到要带着头、腿、五脏，用火烤了吃。我们看见这一处是什么感受呢，主耶稣他是完全的牺牲，就像那一个逾越节的羊羔是带着头、腿、五脏，是完全的。</p><p>以色列人吃羊羔的肉，才有力气起来行走，我们也是如此，我们要吃基督，吃基督来的灵粮，我们也才有力气走前面的道路。</p><p>一些学习的总结和复盘，愿主能把这许多的话语扎根我们心里！</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>天路历程</tag>
      
      <tag>陈希曾</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>运用恩赐聚会的一些感动</title>
    <link href="/2024/08/17/%E8%BF%90%E7%94%A8%E6%81%A9%E8%B5%90%E8%81%9A%E4%BC%9A%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%94%B6%E8%8E%B7/"/>
    <url>/2024/08/17/%E8%BF%90%E7%94%A8%E6%81%A9%E8%B5%90%E8%81%9A%E4%BC%9A%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%94%B6%E8%8E%B7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="古利奈人西门"><a href="#古利奈人西门" class="headerlink" title="古利奈人西门"></a>古利奈人西门</h1><div class="note note-success">            <p>十字架的功课</p>          </div>    <div class="fold">      <div class="fold-title fold-default collapsed" data-toggle="collapse" href="#collapse-3a2f6284" role="button" aria-expanded="false" aria-controls="collapse-3a2f6284">        <div class="fold-arrow">▶</div>选本诗歌410/853      </div>      <div class="fold-collapse collapse" id="collapse-3a2f6284">        <div class="fold-content">          <p>（一）<br>求主使我近十架，那里有一宝泉<br>源源涌自各各他，罪人一洗得痊<br>十字架，十字架，始终作我矜夸<br>直到那日回天家，安息在宝座下<br>（二）<br>明亮晨星的光华，照耀我离永祸<br>十字架，十字架，始终作我矜夸<br>直到那日回天家，安息在宝座下<br>（三）<br>当我天天行天路，愿它投影前领<br>十字架，十字架，始终作我矜夸<br>直到那日回天家，安息在宝座下<br>（四）<br>当我近十架时，主，我必儆醒信靠<br>直到那日主招呼，使我同享荣耀<br>十字架，十字架，始终作我矜夸<br>直到那日回天家，安息在宝座下</p>        </div>      </div>    </div><p>当我听到十字架的信息，<br>一直在想这首歌里面的一句词<br>“十字架，十字架，始终作我矜夸”<br>弟兄说到“蒙主拣选，背十字架”，<br>很多的时候我们看见十字架就摆在面前，<br>我们也说要背起这个十字架，<br>但是我们的心里不愿意，<br>我们看见这条道路的苦，就走不上去；<br>但是我们又要说我们是被拣选的人，<br>我们是被拣选的族类，<br>是有君尊的祭司，<br>是圣洁的国度，<br>也是属神的子民，<br>可是我们背不起十字架，<br>我们不愿意背十字架，<br>愿主帮助我们，<br>让我们真有力量，<br>能够背起自己的十架，<br>每个人的十架可能不同，<br>但是求主我们可以把十架作我们一生的矜夸，<br>让我们都成为有伤痕的人，<br>都成为被对付过的人。<br>不要变成弟兄口中，<br>那个把十字架削去一节，<br>后面丢弃十字架的，<br>哪怕我们在开始是被勉强的，<br>我们和西门一样，不愿意，但还是背起来了，<br>有这样的开始，<br>主定然顾念我们，<br>选本诗歌255&#x2F;712 里面有一句歌词,<br>他赐的十架虽然沉重，不会重于他的恩典<br>但是我们也要真正背起十字架,<br>感谢主</p><div class="note note-info">            <p>传承</p>          </div><p>讲到的传承也有一点感触。<br>很难得萧山的一次聚会，我还能有所记得。<br>当时讲到一个先知的外衣，<br>以利亚和以利沙的传承，<br>当以利亚把外衣披在以利沙身上的时候，<br>以利沙就想要跟从以利亚，<br>这是一个传承，<br>而且我们也可以看见当时神吩咐以利亚的几件事，<br>以利亚最先的就是去找以利沙做自己的接续人，<br>可以看出这个长辈多么急迫想要以利沙接续他，<br>先不看以利亚这个急迫是由于什么原因，<br>但是这个急迫是需要一个人来解决，<br>在以利亚当时的情况就只有以利沙能够缓解。<br>这里西门的传承在他的儿子鲁孚身上，<br>我们现在也会刻板觉得传承就是指着家庭的传承，<br>父母信了，祖父母信了，<br>希望孩子也能相信，<br>但是我们要知道，<br>也许一些家庭的家长都没信，<br>就只有孩子信了，<br>那你说传承在家长身上好像也行，<br>但是我想说的是传承是教会长辈的传承，<br>是长辈们的外衣，<br>我们好像是那个即将接续的以利沙，<br>但我们远不如以利沙，<br>站在这个地位上，<br>却没有实质的生命，<br>当他们要把那件外衣披在我们身上，<br>我们承受的起嘛？<br>我们怕是不能，<br>我们怕是会被那就外衣压倒，<br>恐怕成为教会的阻拦，而不是帮助。<br>就像以利的那两个儿子，<br>他们就是不能承受父亲来的外衣，<br>我们不要像以利的儿子,<br>正当我们愿意摆上，愿意被剥夺,<br>他也会顾念我们,<br>所以正当我们年轻，<br>要献上年轻的力量</p><h1 id="毕士大池边的瘸子"><a href="#毕士大池边的瘸子" class="headerlink" title="毕士大池边的瘸子"></a>毕士大池边的瘸子</h1><p>这一个的瘸子，他身体残疾，而且长达38年之久，我不清楚是不是先天的残疾，在我看来，一个人病了，不是他开始有病，所以说他病了，而是他开始是个好好的人，后来生病了。这样的一个瘸子，坐在羊门里面的廊子里，他想得着这池子的功效吗？他想，一定想。但是他没有行为，他会听，会说，会看，什么都会就是不会行。就这样38年躺在那里，我们的光景也何尝不是这样：我们会在聚会的时候说，会在聚会的时候看，也会在聚会的时候听，就是在聚会完以后没有行动，没有改变，只留在我们的感动里，很快过去，这是我们所需要反思的。</p><h1 id="大儿子的鉴戒"><a href="#大儿子的鉴戒" class="headerlink" title="大儿子的鉴戒"></a>大儿子的鉴戒</h1><blockquote><p>【彼前5:5】你们年幼的，也要顺服年长的。就是你们众人也都要以谦卑束腰，彼此顺服，因为　神阻挡骄傲的人，赐恩给谦卑的人。</p></blockquote><p>骄傲的人，真的是可怜的，在做了一件好事或者被人夸赞的时候，他们就可以飘起来，脚就离开地面，但是呢，过了不知道多少时候，夸耀他的人不夸他了，他也遇到不能解决的问题或者看见曾经夸他的人跑去夸别人了，这时候他就落下来，落在地。本来一个好好可以行走的人，从高处落下，难免会落得残疾，不能行走，重则失去宝贵的生命。我们都知道骄傲使人跌倒，但是我们就是那一个骄傲的人，就是那一个飘上去又掉下来的人</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>恩赐聚会</tag>
      
      <tag>心得</tag>
      
      <tag>人物</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
